【iPhone JB玩完】Cydia商店年底關閉 JailBreak時代將成回憶

已經近10年歷史的Cydia商店，或會於年底關閉。根據 9to5mac的消息，創辦人Jay Freeman指自己希望於年底關閉Cydia商店，並於下周公佈正式聲明。值得一提，Cydia仍然存在，只不過用戶只可以下載曾經購買過的軟件，而不能購買新的軟件。

談起Cydia，它的出現於盛極一時的越獄（JailBreak）關係深遠。當時第一代iPhone推出時，它的功能有不少不足之處，例如用家不可自定鈴聲和桌布、亦沒有很多第三方應用程式供下載。有見及此，吸引不少開發者研究iOS的系統，嘗試繞過系統限制，令用戶可以安裝未經蘋果認證的應用程式、美化螢幕界面等等。

而Cydia可說是越獄版AppStore，有免費下載的破解盜版應用程式，並提供各種修改 iOS 功能軟體。但隨着Apple不斷改善iOS系統、修補漏洞、令越獄越來越困難，不少用戶亦不再願意冒着安全問題使用越獄功能，使Cydia漸趨式微。看來Cydia的關閉，見證越獄的年代漸漸沒落。

的確近兩三代，已經好小再jb⋯⋯
但回想3G機jb之時，真係超正，果種冒住變磚既危險都要去試既精神，誇d黎講，係青春

好似有個新store

最近係iOS 9
我keep住部Air 1 廢事update

從iPhone 3G年代玩JB，為左multitasking ,SBSetting，iAcces同3g unrestrictor等等而J，
近年原生iOS已經大部份完善了之前我所需要，而舊iOS有所缺失既功能，
對我來講已經再冇乜野jailbreak既需要。
不過點都好，係度要感謝Jay Freeman同cydia各tweaks開發者

iAcces 入中文呢個極重要
冒死都要JB

ipod touch個時係咁JB
仲可以玩埋whatsapp都得

每每apple出新機都買
舊機有JB而一直唔放出去

iphone4 JB係因為D APP好貴
iphone 6 唔JB係因為D 免費已經夠哂用

依家買得IPHONE 已經奢侈
JB埋冇左個保養仲唔貴過你個APP ?

iphone 5開始冇break
好懷念SBSetting

根本ios班工程師睇住cydia有乜新野，拎黎照做就可以出update😂

我個時用ios 3.1.2，jb係好用好多，但轉左上ios5之後，我呢啲普通用家都無乜需要jb了

不過原生iOS隔咁多年都仲未整到iFile Activator CCsetting俾我用

當年真係好用.
除咗開心版外.
可以改 UI . 下拉快捷鍵.
一鍵清後台APP.

打機又可以改GAME.

歡飲使用Cydia

改到撳熄機掣就會打999

好經典

iPhone OS 2.1開始Jailbreak
嗰時系統廢到連剪下複製貼上功能都冇

果時連c&p, call histsory 基本野都無
點可能叫人唔jb, 直到ios 4.0 先拎copy & paste 出黎打飛機

到今時今日都未引入KuaiDial 打電話搵phonebook
最好用, 最期待 呢個遠古時代功能

唔關用戶事

係而家無左完美jb 根本唔想用

又唔穩定 用用下成日自動reboot

bytafont , video偵察下載 , 多重開social軟件, fake gps呢幾樣無得被取代

5-Row QWERTY Keyboard : 將英文鍵盤增加成五行 , 第一行為數字或符號
20 Second Lock Screen : 將 lockscreen 光亮延長 20 秒
Action Menu : 剪貼簿功能增強
Activator : 以手勢或快捷方式呼叫程式
AdBlock : 關閉 Safari 中的廣告
AddCallHistory : 建立假來電通話記錄
afc2add : 能讓 ifunbox 等連接 iPhone 軟體看到系統目錄
airplayspeaker : 讓 iDecice 支援 airplay 功能
AndroidLock : 仿 Android 的鎖屏
Applinks : 快速找出軟體安裝的目錄
App Search : 新的搜尋引擎 for apple store
AppBackup : 備份及還原 App
AutoClose Folder : 執行程式後關閉目錄
BackBoard : 桌面備份管理程式
backgrounder : 允許程式背景執行
BatteryLogger Lite : 記錄電池的使用狀況
Blacksn0w : 3GS unlock 程式 ( 僅支援 BB 5.11.07 )
bosspaper : 桌布程式 , 可定時切換
Broswer Changer : 可用非 Safari 來開啟網頁
Broswer Translator : 網頁翻譯
Call IntoFields : 新增來電要顯示的欄位
Caller ID Faker : 變更自己的號碼
CallMe : 建立快捷撥號於桌面
Categories : 可在桌面上建立目錄並放入程式
Chrouns : 可備份 App 記錄
Circuitous : 多工切換
Cydelete : 允許 Cydia 程式在桌面刪除
Cydia in Chinese : 讓 Cydia 擁有中文介面
Direct Closer : 多工列圖示增加移除角標
Disable Multitasking iOS4 : 關閉 iOS4 內建的多工
EnhancedTaps : 增強 Safari 內 Tap 鍵的功能
Extended Preferences : 增加設定內的參數
Emoj : 打開表情圖輸入的功能於日本鍵盤模式
Emoji Toggle : 開啟或關閉表情符號輸入功能
EmojiEnabler : 開啟或關閉表情符號輸入功能
EmojiPad : 增加表情符號於鍵盤模式
eWifi : 搜尋附近的 Wifi 訊號
FakeCarrier : 改變訊號顯示名稱及時間顯示
Fake Operator : 改變訊號顯示名稱
Fast Copy : 移除剪貼簿的 Delay 時間
Five Icon Dock : 增加 Dock 數量至五個
Five Icon Switcher : 多工列顯示五個
FiveRow : 每頁圖示可顯示五行
FiveColumn : 每行圖示可顯示五個
Flashlight : 將 iPhone 當成手電筒
FolderCloser : 執行程式後自動關閉目錄
FullForce : 強迫程式在 iPad 上全螢幕顯示
FontSwap : 可變更 iPhone 英文字型
fsWipeCache : 變更目錄的桌布
FWViewer : 快速查看韌體版本
HDREnable : 讓 iPod Touch 4 也有 HDR 功能
ibirthdays : 自動搜尋通訊錄中名單中的生日加入清單
iblack : 增加空白圖示
iblack for iPad : 增加空白圖示
iClassic : 仿 iPod 的播放介面
Icy : 類似 Cydia 的程式
iMAME4ALL : 街機模擬程式
iMemory Enhancer : 虛記憶體程式
iNoRotate : 關閉旋轉畫面功能
Insomnia : 鎖屏時 WIFI 不斷開
iPhoneDelivery : 訊息回執
iTracker : iPhone 追縱防盜
kirikae : 快速切換程式 ( 配合 backgrounder 更好用 )
KuaiDail : 撥號增強功能 , 支援單筆通話刪除
LiveClock : 讓桌面時鐘動起來
Lockinfo 2Do Plugin : 讓 Lockinfo 支援 2Do
Lockinfo Clock Plugin : 讓 Lockinfo 顯示時鐘
Lockinfo RSS Plugin : 讓 Lockinfo 支援 RSS
Lockinfo Things Plugin : 讓 Lockinfo 支援 Things
Lockinfo Todo Plugin : 讓 Lockinfo 支援 Todo
Lockinfo Twitter Plugin : 讓 Lockinfo 支援 Twitter
Lockino Weather Plugin : 讓 Lockinfo 顯示天氣
Lockinfo Lock Weather : 讓 Lockinfo 顯示天氣

Lockscreen Clock Hide : 隱藏鎖屏畫面的時鐘
Lockscreen Dim Delay Control : 可設定鎖屏畫面延遲的時間
Map Enhancer : 可增加地圖的快取 , 方便離線瀏覽
MakeItMine : 自定電信系統名稱
MMPkill : 關閉所有執行中媒體類的程式
Mobile Terminal : 能在 iPhone 上執行指令
MulticonMover : 一次同時移動多個 icon
NoCyfresh : 關閉 Cydia 的自動更新
No Page Dots : 移除桌面的分頁小圓點
NoMute for iPad : 將 iPad 的靜音鍵改為禁止旋轉鍵 ( iOS 4.2 )
NoWiggle : 刪除模式時圖案不抖動
OpenSSH : WinSCP 等與 iPhone 連線程式必備程式
PhoneCloser : 接聽來電後自動回到桌面而不停留在電話簿
Proof : 隱藏圖示
ProSwitcher : 多工程式切換
Pull To Refresh for Mail : 滑動方式更新 Mail
PushMod : 可變更 push mail 的時間
Quicklock : 一鍵鎖屏
Quicklock2 : 一鍵鎖屏 ( iOS 4.0 )
QuickScroll 2 : 讓 iPhone 有像 IE 一樣的捲動軸
QuickUnlock : 在鎖屏畫面按 home 三次即可解鎖
ReflectiveDock : 讓桌面 icon 產生倒影
Rename : 變更程式名稱
Repeat Memory Free : 定時自動清除記憶體
Remove Recents : 移除多工列中的程式
SB Hidden StatusBar : 隱藏 statusbar
SBKill : 一鍵 respring
SBPhotoDial : 建立聯絡人快速撥號於桌面
SBSettings : 快速開關設定工具 , 功能強大
Silent Charge : 關閉充電時的震動
Sleep : 在設定的時間後自動 Respring
Smoothboard : 讓桌面平順的滑動 , 不會一頁一頁跳
Springback : 快速備份及還原桌面 icon 位置
SpringMe : 快速 respring
SpringSorter : 快速備份及還原桌面 icon 位置
Springflash : 開始 LED 當手電筒用
SpringsJumps : 建立頁面圖示方便跳頁
Status Notifier : 在 statusbar 上顯示 來電 簡訊 郵件 等 icon
torrent Downloader Safari : 讓 Safari 可以下載 .torrent 檔案
UDIDFaker : 變更 UDID
UnlimTones : 在線鈴聲製作
Unlock Remover : 移除鎖屏的滑動條
VolumeButtonExtender : 用音量鍵來控制 iPod 的背景播放
VUnlock : 鎖屏時按音量鍵可快速解鎖
Volume Boost : 加大來電音量
weatherlcon : 讓天氣圖示顯示天氣及氣溫
Winterboard : 佈景主題程式 , 功能強大
YFiSelect : 快速換切 wifi 訊號

2010-12-3

CallTell : 來電時讀出來電人姓名
以前覺得好好用

iAcces : 非常有名的輸入法 , 支援倉頡 無蝦米 行列 等等 ( $499 NT )

當年未有內置速成/倉頡/筆畫...